{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_024166",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "안동 광흥사 응진전 소조석가여래오존상 및 16나한상 일괄"
    },
    "text": "安東広興寺応真殿の昭祖釈迦如来五尊像及び16羅漢像一括\\n\n慶尚北道安東市西後面ジャプム里 813\\n\n光興寺応真殿には、慶尚北道安東市西後面財品里に位置し、奉安されている42体の像があります。この一連の像には、釈迦如来オゾン仏と16羅漢像が含まれています。光興寺応真殿は、1647年に建築され、統一新羅以来伝承されてきた羅漢信仰を表しています。羅漢はアラハンの略語で、人間と天人の願いを早く成就させる存在です。この寺は羅漢への信仰を表現した建築物であり、祈祷場としても使われています。 光興寺応真殿には、昭祖釈迦如来五尊像および16羅漢像が奉安されており、一般的な仏殿に比べて特に数量が多く、さらに羅漢ごとに童子が一緒に配置されているという特異な点があります。この寺は2016年4月28日に慶尚北道の有形文化財に指定されました。中央の仏壇には、高さ160㎝、幅117㎝の土で作られた塑造釈迦如来坐像が配置されています。その左右には、高さ143.5cm、幅119cmの小鳥でできた弥勒菩薩坐像と、高さ148cm、幅112cmの製花ガラ菩薩坐像があります。さらに、その左右には迦葉尊者立像および阿南尊者立像が奉安されています。壁面の仏壇には16羅漢像が配置されていますが、羅漢像の間には同じ数の童子像16体が羅漢を補佐しています。この他にも、仁王像2体、使者像2体、帝釈天像1体が配置されています。これらの像は、16世紀に造成されたものと考えられており、すべて土でできた小さな彫刻像という点で特異な作品と言えます。また、製作時期が壬辰倭乱以前に上がる可能性が高いため、その価値も高いと言えます。",
    "QA": [
        {
            "question": "この安東広興寺応真殿の昭祖釈迦如来五尊像及び16羅漢像はどこに位置していますか？",
            "answer": "光興寺応真殿は、慶尚北道安東市西後面ジャプム里 813に位置しています。"
        },
        {
            "question": "光興寺応真殿には何体の像が奉安されていますか？",
            "answer": "光興寺応真殿には、昭祖釈迦如来五尊像および16羅漢像が奉安されています。"
        },
        {
            "question": "光興寺応真殿は何を表していますか？",
            "answer": "光興寺応真殿は、統一新羅以来伝承されてきた羅漢信仰を表しています。"
        },
        {
            "question": "羅漢とは何ですか？",
            "answer": "羅漢はアラハンの略語で、人間と天人の願いを早く成就させる存在です。"
        },
        {
            "question": "この寺の特異な点は何ですか？",
            "answer": "光興寺応真殿の特異な点は、羅漢ごとに童子が一緒に配置されていることです。"
        },
        {
            "question": "この寺は何のために使われていますか？",
            "answer": "光興寺応真殿は、羅漢への信仰を表現した建築物であり、祈祷場としても使われています。"
        },
        {
            "question": "この寺の仏壇にはどんな像が配置されていますか？",
            "answer": "中央の仏壇には土で作られた塑造釈迦如来坐像が配置されています。その左右には弥勒菩薩坐像と製花ガラ菩薩坐像があります。さらに、迦葉尊者立像および阿南尊者立像も奉安されています。"
        },
        {
            "question": "16羅漢像はどこに配置されていますか？",
            "answer": "壁面の仏壇に16羅漢像が配置されています。"
        },
        {
            "question": "羅漢を補佐している童子像は何体ありますか？",
            "answer": "羅漢を補佐している童子像は16体あります。"
        },
        {
            "question": "この寺の像の製作時期はいつ頃ですか？",
            "answer": "これらの像は16世紀に造成されたものと考えられています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 510,
        "QA": 420
    }
}